信報：打疫苗既香港人夠唔夠數 好可能成為柒婆能否連任既關鍵

⋯⋯添馬內的政務官（AO）近日都在競猜，林鄭會授權哪位問責官員當統帥，負責協調各方齊心作戰。

論職位，「一人之下」的政務司司長張建宗固然最高，但他能否勝任卻存在疑問；另一位在添馬內同樣有CS（Civil Servant）稱號的公務員事務局局長聶德權呼聲亦不俗，不過他目前已身兼數職七手八腳，估計難以抽身打硬仗，何況若再由他督導打疫苗戰，將予人感覺政府出現「人才荒」。

按道理，最佳人選應是林鄭另一愛將馮程淑儀，然而馮太上月剛從創新辦抽調至西九文化局撲火，令特首缺少了一員百搭良將調動；綜觀形勢，不少政務官估計林鄭很可能御駕親征，上周五她便親自宣布疫苗計劃，由行政長官統領打疫苗戰亦算「連戲」。

從政治角度而言，疫苗戰結果不但主宰抗疫成敗，領銜的主將亦勢必成為命運共同體，試想若林鄭月娥成功帶領接種人數達標，確診個案清零，她獲延續政治生命的機會自然大增。

反之如果大部分市民對疫苗卻步，病毒繼續肆虐，主事官員難免「孭鑊」。所以林鄭究竟最終把帥印交給哪位下屬，抑或親自統軍「戰疫」，值得政圈留意。有添馬中人提醒，隨着特首跑馬仔愈來愈近，添馬內部形勢將變得波譎雲詭。

想死就打

張建宗俾佢架空咗3年
尋日由佢主講抗疫基金都算出奇
點會叫佢孭重飛

冇可能，移民先係focus

強制打唯一出路

每打一針政府津貼5000有冇得玩？

打完有錢 但無咗條命

值?

條7婆不知幾撚唔想做，無得連任佢炸炸林過英國嘆世界添，益左佢

真，睇下入境處黎緊有咩異動
同埋防香港人走去英國同走資
應該會重手叫MA 提高mpf門檻
尤其用bno走錢

點解講到777好想連任咁？話唔定返英國退休呢

其實係有人放風想出選

又嚟anyone but 林鄭？邊個選都一樣架咋

佢老公同個仔做緊人質

仲有邊個可以上?
姐姐好似未夠班喎

就算係歐美制疫苗都要諗下啦,唔係外國嘢就一定安全同好嘅,更何況支那.

777想清零?

唔係話陳智思做咩

腐乳

香港人條命真係好賤 , $5000 就露底

陳自私？負乳華？

你條命只值五千？

你話特首？我剩係知 689 謀緊下屆。

每日打3針打足一年都得

777：當我「好打得」個稱號流架？我來打

689啦

689高班過林鄭
淨係14年搞散雨傘無手尾已經俾藍絲讚
但會有好多仆街離地輸送政策上台

邊個做都冇人想知

到真係派五千蚊，個個都狗衝架喇

佢個底花到咁仲點去到英國
冇外國政府肯收佢 除非佢做25仔
共產黨都唔會比機會佢做到25仔啦

講到你有得投票咁

777 上次話自己信心返晒o黎

有無發現政府高官d範疇開始撈亂做

張建宗或成最大贏家
Hea住等退休

如果係100%英美疫苗, 就算係要收錢都爆人數

但係有50%係支那疫苗, 仲要隨機抽中冇得揀, 咁你打埋我嗰份, 寧願遲D自己畀錢打外國生產嘅疫苗

其實黃區議員集埋一齊去外國攞英國疫苗返香港, 搵埋黃醫護工會/診所用成本價畀街坊打, 當你收返$100一針, 當係續年初全球撲口罩後又一次全民自救大行動, 咁有冇得諗?

7婆做個香港首長，佢都已經有權洗到盡，如果7婆係美國總統，呢個世界會係點。

到時咪又係俾晒藍絲廢老打先

條閪婆以為自己最叻

一定自己嚟啦

結果咪會好似上年咁囉

成個歐洲都會制裁佢，佢去得邊

軟個亞伯條撚

又loop返上年

成個宇宙都錯

得佢一條閪婆啱

四千，一萬都無拎

係100%支那疫苗⋯⋯
依家外國淨係賣俾政府，私人應該買唔到

藍絲會去

藍絲條命500都唔值

快傳

都覺

一句「同心抗疫」就搞掂

1. 藥廠而家賣緊比國家政府，點會賣比你啲不知名人士
2. 所有藥物黎港都要註冊，你覺得政府會比你咁做？

睇完更加唔打la